**喇合**（[天主教](../Page/天主教.md "wikilink")[思高聖經譯作](../Page/思高聖經.md "wikilink")**辣哈布**；
*rachav*; i.e., "broad,"
"large"；；；）是[约书亚记中记载的居住在](../Page/约书亚记.md "wikilink")[迦南的](../Page/迦南.md "wikilink")[耶利哥城中的一名](../Page/耶利哥.md "wikilink")[妓女](../Page/妓女.md "wikilink")，后来嫁给以色列人[撒门](../Page/撒门.md "wikilink")，成为[大卫王的先祖](../Page/大卫王.md "wikilink")。

## 介绍

在耶利哥城，一名名叫喇合的妓女帮助了以色列的探子。作为回报，探子允诺在计划的军事入侵期间，拯救她和她的全家，只要她保守秘密，并且在她的住处留下记号。当守卫来到她家搜捕密探时，她将密探隐藏起来，并用谎言支走了卫兵；密探答应在攻占该城后，将保护她的全家。以色列人征服[迦南后](../Page/迦南.md "wikilink")，她不再从事卖淫，加入犹太人，变成一位可尊敬的已婚妇女。

## 希伯来圣经

根据约书亚记的记载（约书亚记2章1-7节），当[希伯来人扎营在什亭](../Page/希伯来人.md "wikilink")，在[耶利哥](../Page/耶利哥.md "wikilink")[约旦河的对岸](../Page/约旦河.md "wikilink")，准备渡河，作为最后的预备，[约书亚派遣](../Page/约书亚.md "wikilink")2名探子，打探耶利哥的军事实力。探子来到位于城墙边的喇合家里。当负责守卫的士兵前来搜捕密探时，她将他们隐藏在在房顶上的麻秸中。逃脱以后，探子允诺
保护喇合和她的全家免受屠杀，她要在窗户上系一条红线绳。

搜捕以色列密探的士兵要求喇合说出密探的下落（约书亚记2章3节），这是一种严格的东方礼仪，未经允许，任何男子不得进入一个妇女的房屋。

喇合对探子说，（约书亚记2:9-13）：

耶利哥城陷落以后（约书亚记6:17-25节），喇合和她的全家正如密探所允诺的那样，得到了保护，并且归化成为犹太人。（在古代和中世纪，经过长期围攻后陷落的城市通常都会遭受屠杀）

從人的觀點來看，喇合在道德上有其瑕疵：不仅由于她所从事的卖淫职业是犹太教律法所不赞成的职业；而且她还违反了忠诚的原则：她背叛了自己的城市，以此来为自己的家族谋取利益。然而，她有智慧地選擇了遵從神的旨意，而非順從社會的期許。

[弗拉維奧·約瑟夫斯称喇合是一名旅馆主人](../Page/弗拉維奧·約瑟夫斯.md "wikilink")，没有提及她是一名妓女，一些学者争论说并不能确知她是否是一名妓女。她的行为以及与父家关系密切，都似乎显示她可能不是一名妓女。很多兒童聖經都是以這點改編喇合的職業身份。

## 新约圣经

在[马太福音](../Page/马太福音.md "wikilink")1章中，喇合被作为[耶稣的先祖之一](../Page/耶稣.md "wikilink")，被载入[耶稣的家谱](../Page/耶稣的家谱.md "wikilink")。她嫁给了[犹大支派的](../Page/犹大支派.md "wikilink")[撒门](../Page/撒门.md "wikilink")，成为[波阿斯的母亲](../Page/波阿斯.md "wikilink")。后来又将她作为信心之人（）和义行（）的榜样。

## 外部链接

  - [Rahab](http://www.askmoses.com/article.html?h=254&o=2114844) at Ask
    Moses .com
  - [questions](http://www.debed.com/Bible/comments/rahab-the-harlot.html)
    about 喇合's actual profession.

## 参考文献

<references/>

[R](../Category/妓女.md "wikilink") [R](../Category/圣经人物.md "wikilink")
[R](../Category/恶魔.md "wikilink")